Une marée noire , expression inventée à l' occasion du [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] par un journaliste du [MASK] [MASK] [MASK] , est une catastrophe industrielle et écologique se traduisant par l' échouement en zone côtière d' une nappe d' hydrocarbures .
Avec un tel système , le contenu des cuves du [MASK] aurait peut être pu être pompé deux fois plus vite et à moindres risques [ réf. souhaitée ] .
Le paquet " [MASK] 3 " a été mis en discussion en 2006 et adopté en 2009 .